\begin{task}{1.33}
  Доказать, что если матрица $A$ перестановочна с матрицей $B$, то она перестановочна и с матрицей $B^{2}$. Верно ли
  обратное?
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      AB^{2} = ABB = BAB = BBA = B^{2}A
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}

  В обратную сторону: пусть $AB^{2} = B^{2}A$, верно ли что $AB = BA$?

  Нет, в общем случае не верно.
\end{solution}
